【突發】朋友見到疑被棄養貓

我有幾個朋友一個鐘前左右係元朗行返屋企個陣突然比隻貓跟住
到而家隻貓仲跟住佢地，但唔敢跟佢地過馬路，咁痴人應該係比人馴養過
請問可以點做？我地屋企都唔可以養貓，有冇咩人可以幫到隻貓

而家點？
幫推

朗屏附近

發動左技能先啦